# Download and build

## cmake

```bash
dnf install catch-devel libicu-devel boost-devel
git clone https://bitbucket.org/jacobborisov/isp_tzutils.git
cd isp_tzutils
cmake .
make
```

## conan
(NOTE: does not work at this time, due to ICU bincrafters errors at bintray)

```bash
conan install ../cmake_source/ --build  -s build_type=Debug -s compiler=gcc -s compiler.version=7 -s compiler.libcxx=libstdc++11
```

# Overview

## Usage

```bash
$ ./cli_test --help
$ ./run_server --help
```
### TCP/IP server
```bash
$ ./run_server --port 22222
$ ./run_server --port 22222 --strict
```

#### Strict mode
```bash
$ echo BST | nc 127.0.0.1 22222
Tue Apr 10 04:11:38 BST 2018
```
#### Standard mode
```bash
$ echo BST | nc 127.0.0.1 22222
Tue Apr 10 04:11:38 BST 2018
Tue Apr 10 09:11:38 GMT+6 2018
Tue Apr 10 14:11:38 GMT+11 2018
```

# Notes

1. В предложенном формате (аббревиатуры из нескольких букв) имена таймзон не являются однозначными (то есть уникальными, переводимыми взаимно однозначно в IANA (Olson) формат) в большом числе случаев, подробнее см. [2][5][6]. В связи с этим обстоятельством было реализовано два варианта вывода таймзон: обычный - когда выводятся все возможные варианты, строгий - выводится только первая "наиболее подходящая" зона.
2. Поскольку Boost в своей собственной документации не рекомендуется для работы с таймзонами [4][3], в качестве базового средства для работы с ними и с датами вообще выбрана рекомендованная библиотека ICU.
3. В связи с отстутсвием общепринятого способа разрешения неоднозначных имен таймзон (tzdata такой возможности в явном виде не дает - только если раскапывать "исторические" данные), было принято решение реализовать его через уже имеющиеся в Boost механизмы и форматы для работы с таймзонами. Это решение обусловлено желанием минимизировать придумывание каких-то собственных, кастомных средств для хранения/выемки этих данных, - а опереться на общеизвестное, уже используемое средство.
4. Относительно актуальная база таймзон для Boost взята из [1] (самое адекватное, что нашлось в первом приближении - проект крупный, что-то там актуализируют понемногу).
5. К настоящему моменту при выводе дат с использованием штатных средств форматирования, предоставляемых ICU, имена таймзон в большинстве случаев выводятся как GMT с указанием смещения. Позже, в процессе изучения ICU, было замечено, что вывод "классической" аббревиатуры вместо смещения зависит от того, какая локаль выбрана для форматтера (что-то около того, что если выбрать какую-либо европейскую страну, то выводятся аббревиатуры европейских таймзон, а для штатов США - смещения GMT, и наоборот). Поэтому вывод был реализован так, что для заданной таймзоны ищется первая подходящая локаль (точнее, государство локали), в которой имя таймзоны выводится как аббревиатура, а не смещение по GMT. Можно сказать, не идеальное решение, в то же время простая подстановка имени таймзоны, как она была указана пользователем, в конечный вывод - на мой взгляд, также решение не очень (т. к. ответственность за "актуальную репрезентацию" даты перекладывается с внешних, околосистемных библиотек на наш код).
6. Некоторые аббревиатурные имена таймзон перестали использоваться в tzdata с какого-то момента (конкретно, например, российские - MSK, IRKT и др.), поэтому для них также выводятся смещения.

[1] https://github.com/apache/impala/blob/master/be/src/exprs/timezone_db.cc

[2] https://codeofmatt.com/2014/04/27/time-zone-abbreviations/

[3] https://stackoverflow.com/a/2532962

[4] https://www.boost.org/doc/libs/1_66_0/libs/locale/doc/html/dates_times_timezones.html#dates_times_timezones_qna

[5] https://en.wikipedia.org/wiki/List_of_time_zone_abbreviations

[6] https://www.timeanddate.com/time/zones/

# TODO
* replace some resolver_boost methods with iterators (?);
* fix configs in order to enable simultaneous support of cmake and conan builds.
